---
title: >-
    شمارهٔ  ۲۶
---
# شمارهٔ  ۲۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>از مه نو باز در دست فلک خنجر نگر</p></div>
<div class="m2"><p>درنگر کینه اختر نگر</p></div></div>
<div class="b2" id="bn2"><p>آسمان را در کمین آل پیغمبر نگر</p>
<p>درنگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>فارس افلاک را در قصد شاه کم سپاه</p></div>
<div class="m2"><p>آه آه رزم جوی و کینه خواه</p></div></div>
<div class="b2" id="bn4"><p>خود ز اکلیل و ثریا جوشن و مغفر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>قوس و جوزابسته و بگشاده چون جنگ آوران</p></div>
<div class="m2"><p>این میان وان دگر تیراز کمان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>رایض بهرام را زرین زره در بر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دارد آهنگ شبیخون خسرو سیارگان</p></div>
<div class="m2"><p>کرد از آن روی در مغرب نهان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn8"><p>اینک از خیل نجومش در قفا لشکر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>گوئیا دارند عزم کربلای شاه دین</p></div>
<div class="m2"><p>خیل کین بهر نصر مشرکین</p></div></div>
<div class="b2" id="bn10"><p>کینه افلاک بین بدمهری اختر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>آفتاب طلعت خورشید بطحا و عراق</p></div>
<div class="m2"><p>از نفاق تیره در ابر محاق</p></div></div>
<div class="b2" id="bn12"><p>و از فروغ فرهی چهر ذنب انور نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>در به خرم بوستانی کش همی با باک و بیم</p></div>
<div class="m2"><p>در حریم جنبش آوردی نسیم</p></div></div>
<div class="b2" id="bn14"><p>از دم باد مخالف فتنه صرصر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn15"><div class="m1"><p>بر سر دل خستگان و اندر دل سردادگان</p></div>
<div class="m2"><p>بی امان گر همی دیدن توان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn16"><p>تیغ کین تا قبضه بین تیر ستم تا پر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn17"><div class="m1"><p>نوجوانان را ز عکس خون خط نیلوفری</p></div>
<div class="m2"><p>احمری همچو گلبرگ طری</p></div></div>
<div class="b2" id="bn18"><p>کودکان را از طپانچه لاله نیلوفر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>آن یکی را دجله ها جاری ز حلق از خون ناب</p></div>
<div class="m2"><p>بهر آب وان دگر را زالتهاب</p></div></div>
<div class="b2" id="bn20"><p>شیر خشک از جوی پستان طفل بی مادر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn21"><div class="m1"><p>جرعه پیمایان بزم قرب را پا تا به سر</p></div>
<div class="m2"><p>دیده تر خشک لب خونین جگر</p></div></div>
<div class="b2" id="bn22"><p>باده از خوناب دل وز دیدگان ساغر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn23"><div class="m1"><p>از پی خونخواری میناکش بزم رضا</p></div>
<div class="m2"><p>از جفا مست عاری از حیا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn24"><p>پیر گردون را زشکل ماه نو ساغر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn25"><div class="m1"><p>آن سر و پیکر کش ازآغوش سلطان حجاز</p></div>
<div class="m2"><p>بود ناز در مصاف ترکتاز</p></div></div>
<div class="b2" id="bn26"><p>تن طپان در لجه خون بر سنانش سر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn27"><div class="m1"><p>آل مروان را که سر چون خاک زیبد پایمال</p></div>
<div class="m2"><p>ماه و سال بر سر اکلیل جلال</p></div></div>
<div class="b2" id="bn28"><p>تاج فرق فرقدان را فرق بی افسر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn29"><div class="m1"><p>آنکه برد از درد جامش صفوه آدم حیات</p></div>
<div class="m2"><p>در فلات مانده ممنوع از فرات</p></div></div>
<div class="b2" id="bn30"><p>آب جو به ز آبروی ساقی کوثر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn31"><div class="m1"><p>رنگ از خون چاک از پیکان پریشان برسنان</p></div>
<div class="m2"><p>خون چکان از جفای آسمان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn32"><p>دست قاسم حلق اصغر کاکل اکبر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn33"><div class="m1"><p>عاکفان ستر عصمت را ز بی آزرم چند</p></div>
<div class="m2"><p>صد گزند با وجود ذل بند</p></div></div>
<div class="b2" id="bn34"><p>گوش پاره سرشکسته روی بی معجر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn35"><div class="m1"><p>آنکه گر گشتی پیمبر از دهان آرزو</p></div>
<div class="m2"><p>بوسه جو رنجه می گشتش گلو</p></div></div>
<div class="b2" id="bn36"><p>راست از کج گوهرانش تیغ بر حنجر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn37"><div class="m1"><p>ز آشیان چرخ بهر صید مرغان حرم</p></div>
<div class="m2"><p>دمبدم بال بگشاده ز هم</p></div></div>
<div class="b2" id="bn38"><p>کرکسان نسر را آوازه شهپر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn39"><div class="m1"><p>از کفن پوشان حسرت و از اسیران بلا</p></div>
<div class="m2"><p>بر ملا در زمین کربلا</p></div></div>
<div class="b2" id="bn40"><p>فتنه روز جزا هنگامه محشر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>
<div class="b" id="bn41"><div class="m1"><p>ماند زاشک و نظم یغما منفعل دریا و کان</p></div>
<div class="m2"><p>جاودان از غم لب تشنگان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn42"><p>باورت گر نیست اینک لعل بین گوهر نگر</p>
<p>در نگر کینه اختر نگر</p></div>